香港人 一齊玩揭尾故！ 12

是咁的

馬田今日行過元朗千色廣場

咚... 咚...

呯！

呀呀呀呀！！！

嗚... 都係我地唔好

各位巴打晚安
此為經典困難揭尾故
請出招！

我諗以全能嘅連登仔水平 十頁內即可得出答案

多謝各位巴打嘅鼓勵同支持 小弟都無諗過可以出到 12

請大家發問時盡量收窄範圍 最好以是非題題問

劣質創作 敬請見諒

留名

多謝

馬田又死？
意外？

咚... 咚...<敲擊聲?

呯！<物件下墜撞擊聲？

呀呀呀呀！！！<馬田被擊中慘叫？

嗚... 都係我地唔好 <引發物件墮落人士的歉疚之詞？

是

不是

不是

不是

呀呀呀呀！！！<馬田下跌中途既叫聲？

地點可唔可以係其他廣場？

Skip 9 me?

“我地"撞咗個人落街

最尾果句係害死馬田 既人講？

不是

可能有 但我唔知
元朗千色廣場與故事有密切關係

我無死
發生了意外

無去過

馬田無死

係

Google 應該搵到當中關鍵

咚咚聲係千色廣場個鐘？

無撚有錯

馬田直接令到事故發生？
間接？
冇關？
冇事故？

馬田係唔係技術人員/工程人士？

呀呀呀呀係馬田見到有野跌落黎嚇到叫？

事故同時針分針既位置有關？

不是

馬田讀poly？ 都不是

馬田害死人？

沒有

呯=爆炸？

馬田係咪人

有冇人死
事故同時間有冇關？
同鐘聲有冇關？

有
沒有
有

意外定人為？
事件得1個人死？
除左馬田外，有冇涉事既第三者
現場有冇停電？
冇光線？

死嘅人數係1？2？3？好多？

呀呀呀呀呀！<—呢句係死嘅人嗌？定目擊者？

馬田害死左人？

一個死
目擊者

我無呀

到今次為止, 馬
田死左幾多次?

多不勝數
所以今次馬田無死！

馬田無死 棄故

馬田係呀呀呀呀叫嗰個？

個鐘壞左？
死既係維修人員？

馬田係旁觀者黎架咋？

唔洗找！

其中一個

不是
不是

馬田同死者一齊遇到意外但馬田無死另一個人死咗？

無錯

你班死仔成日想我死

咚咚咚係搭正 所以響？ 同真實時間match唔match? 定快/慢左？

馬田既高度有冇關？
馬田既性格有冇關？
馬田有冇撞鬼？

死者係頭部被硬物擊中定身體其他地方擊中而死？
有冇涉及靈異/超自然力量？

有冇人喺個鐘入面？
案發現場多唔多人？重要？

都係我地唔好係某人既父母講？死者？
馬田除左出現喺商場仲有冇用途？
馬田殺既？

自膠 原來同時間無關

都沒有

馬田唔係矮仔

咚咚同呯之間隔左一段時間？同時？緊接？
呯同呀呀呀呀之間隔左一段時間？同時？緊接？

頭部同身都有硬物撞擊
沒有

死者係咪比分針同時針夾死左

目擊者見死不救？

馬田今次其實係咪無撚用？

個鐘陀撞死人？

唔知巴打們係馬田落車之前估到幾多
馬田美孚上咗車 天水圍落車

定已經爆機呢

死者父母生得死者太矮所以話係自己唔好?

死者死因
高處跌死？
硬物打擊致死？
嚇死？

死者身體完整？

死者被害死？
被工作人員害死？

呯係死者被殺死時既聲？

意外發生起
頂樓？
鐘位置？
地面？

元朗千色廣場塌玻璃門 壓傷兩女職員

昨（9日）深夜11時許，元朗教育路1號千色廣場地下，一幢玻璃門突然塌下，壓中兩名正在工作的女職員，她們分別頭、手被壓傷。救護員趕至現場為她們急救，所幸傷勢不重，兩人經現場治理後拒絕送院。警方到場調查，正了解玻璃門倒塌原因，案件列作「工業意外」跟進。

同呢次意外有關？

有救！

有用

死者係咪約左父母係鐘度等？

撞車？
死者係小朋友？
玩緊狐狸先生？

死者死既時候係行緊定停左係度？

死者同馬田有冇關係？

馬田想死者死？
死者父母想死者死？
死者同馬田唔識？

無撚有錯
係
不是

停係度

不是
不是
不識

死者父母叫個仔失散左就要停係原地等佢？

小朋友父母係佢身邊？係商場入面？係車？

咚... 咚... 鐘聲搭正 --> 觸發左機關？定 直接撞死死者？

呯！-->死者即刻死？

呀呀呀呀！！！-->眾人包括馬田講？死者有份講？

嗚... 都係我地唔好 -->死者父母講 係因為佢地做左啲野 但有意外 死者先死？
死者係小朋友？曳？

馬田見到架車就黎撞落個小朋友到諗住衝去救佢, 但都慢佐一步, 所以小朋友死咗佢又受咗傷？

旁邊

馬田唯一作用係呀呀呀?
死者俾車撞死?
父母叫死者行先令佢俾車撞死?
父母拎住嘢拖唔倒死者致死?
鐘聲嚇親小朋友令佢停喺馬路俾車撞死?

死者父母有冇落任何指令比死者？

不是
是
不是
不是
是

小朋友有殘疾？盲？

車係真車? 定係啲機動遊戲道具?

細路以為響鐘要停低？（父母教/係學校咁做）

馬田係係商場入面?

每五頁一個整合

巴打神乎奇技 已經估到

四個主角 爸 媽 小朋友 馬田（非一家人之一）
小朋友死 被車撞死
撞死前一刻有鐘聲響起
地點係元朗千色廣場對出馬路
呀呀呀係馬田同其他目擊者
眼見車禍後發出
打鐘聲令小朋友停低係馬路 從而被車撞

有甩漏請見諒

注意

馬田係人
馬田無殺人 無害人
馬田唔識呢家人
馬田有作用

簡單啦吊

鐘聲令父母誤會左d野？
間接令小朋友被車撞死？
定係車入面撞車死？

所以關鍵就係

父母揸緊車？
以為鐘聲係紅綠橙聲？

因為播國歌要企係馬路度唔准郁所以俾車車死？

個鐘係時間停止器？

大大架貨車

衝燈？

出面馬路

父母自責因為冇捉實個仔？

貨車係馬田叫既？

父母教個仔響鐘就唔准郁所以搞到個細路企係馬路度車死左

馬田係貨車司機？

今次改咗口風
唔講我知啦屌
又睇你吊啱幾多

馬田係行人定係有特殊身份 例如交通警或保安

不是

遲吓可能呢個係題材

唉 講起就可悲

是

唔係

無撚有錯呀巴打

個鐘聲同紅燈嗰陣啲聲好似？

行人

係咪完左

未

而家係差馬田晍件事既關係

係咪個細路見到馬田係對面 於是衝燈搵馬田 點知個鐘響咗 個細路呆咗係馬路 被車車死咗?

馬田係個細路老豆

如果冇左馬田 個細路仲會唔會死？

仲有 點解家長要咁教個小朋友

貨車其實想撞死馬田，點知馬田避開就撞到細路
馬田正仆街

馬田咪就係個司機囉

因為過往經歷？因為學校鐘？

會

馬田撘輕鐵定西鐵返屯門?

都話唔係

經歷

因為小學個陣小息完咗打鐘要企定定

馬田係咪著左特別既衫？

無關

係喎我落咗車啦
巴打們估到 六成左右

馬田認識佢地一家人？

唔明有咩難 除左有個鐘之外所有野都好似好易 極速俾人秒晒

正正常常 同你一樣

不識

馬田係路人

馬田茶餐廳就開喺千色?

點解父母要咁教

無關

confirm下先
對父母係同細路一齊衝緊燈
個細路係因為聽到鐘聲而停低被車撞
父母教佢咁做 係因為以前一啲經歷

到底馬田係邊撚個?

係咪因為馬田袖手旁觀。。。。專登睇住個細路死都唔救

以前小朋友發生過一啲事 係因為冇停低而令佢受傷？

馬田純粹咁岩行過見到呢件事

個細路係盲o既?

無撚有錯
馬田連貫故事發展

個靚仔係盲既，個老豆老母就慣左用鐘聲去指令佢行定係停

馬田有救

馬田手上既陰司紙飄出黎遮住左貨車司機既視線

是 之後仲有用

手機響？

馬田有份參與以前嗰件事?

馬田係醫生？

之後咪係度[啊]囉

馬田係咪人？

父母教佢鐘聲要停低係怕佢失禮人？

我都想
不是

都話係

馬田既職業有冇關係

馬田負責屌鳩對父母

父母是咪大陸人

唔好同我講父母係要個仔早訓 所以無論做緊咩聽到例如八點既鐘聲就要停低做緊既野去訓

響嗰d 聲 重唔重要？

沒有
馬田和藹可親

馬田識個司機??

馬田做既野係對司機/死者/父母？

馬田係黃腳立
見住個細路一家衝燈
個細路俾車撞完之後佢拿拿林上去開告票

馬田個仆街仔見細路俾車撞仲扮唔小心踩多幾腳？

父母教小朋友聽倒咚咚聲要停
因為之前曾經爭啲唔識停而導致意外?
因為教佢分辨有輕鐵過緊嚟?

鐘聲響之後馬田有冇做啲咩之後先撞車？

馬田撞車前及時避倒架車, 搞到撞倒個小朋友

巴打們
俾小小時間馬田食個飯

鐘聲響係咪令細路專注咗落個鐘度?

其實最先衝燈o既係馬田
見到馬田衝細路一家先衝
最衰都係馬田

而家全部人係到圍繞罵馬田
其實而估既係點解父母咁教仔

馬田係雞係公廁

個父母信某種宗教一聽到鐘聲就要跪拜，個靚仔就係因為咁所以一聽到鐘就停係度所以車死左

馬田呀呀呀之後係咪仲講咗啲嘢?
係咪覺得有人嫁禍佢?

馬田有乜用都要估㗎

個細路等緊馬田覆佢，點知馬田去左食飯，咁就撞死左
父母怪責自己點解比佢問馬田

馬田同父母衝燈原因有無關
馬田係咪係一家人隔離
馬田同父母教仔聽到鐘聲要停低嘅原因有冇關
馬田有冇間接導致事件發生

咪係

教佢聽到鐘聲企定呢個規則，係屋企發生左啲事要定呢個規則？
個小孩有冇咩病症？例如過度活躍症？

父母咁教個仔係因為
職業關係
信仰關係
習慣關係
傳統關係
安全考量

重要

父母

馬田作用係喺比車撞之後?

父母咁教仔同馬田有關？

專注鐘聲

你食膠

父母對馬田做既野有冇反感

你班友仔嫁禍緊比我

馬田對父母做嘅野令父母講都係我地唔好?

笑出聲

馬田係工作中?
馬田令到父母冇睇住個仔?

馬田影低左事發既相？

個鐘係咪除咗會響。 仲會可能有啲機關 例如有隻雀會彈出嚟之類??

如果係 咁關唔關事

樓主咪skip

每五頁一個整合

巴打們已經估到

舊

四個主角 爸 媽 小朋友 馬田（非一家人之一）
小朋友死 被車撞死
撞死前一刻有鐘聲響起
地點係元朗千色廣場對出馬路
呀呀呀係馬田同其他目擊者
眼見車禍後發出
打鐘聲令小朋友停低係馬路 從而被車撞

新
父母同細路過馬路
細路聽到鐘聲停低
俾車撞
細路停低同父母教育有關
馬田係撞車後有劇本

有甩漏請見諒

注意

馬田係人
馬田無殺人 無害人
馬田唔識呢家人
馬田有作用
馬田不是司機
馬田無撞死人
馬田和藹可親
馬田無組織害死小朋友
馬田係好大

又衝燈又唔拖實個仔

唔好skip

鐘聲係類似輕鐵過馬路時嘅叮叮聲?
但係馬田發出?
父母教細佬叮叮聲就要企定定?
但係其實無輕鐵過緊 於是俾車撞?

無關

都係答無好啲 一陣又話馬田舉機食花生唔幫手

馬田都受左傷？

父母做同一樣工作
教書
父母好嚴

係囉

不是
不是
不是
不是

小朋友父母係老師所以教佢聽到鐘聲就要企定？
馬田罵對父母衝燈累死個仔所以父母咁講？

沒有

巴打終於關心我

無關
無關

係咪平時屋企夠鐘要訓教

教細佬仔既果件事都係鐘聲？定係其他聲音黎？

父母做老師？

馬田係咪做咗啲野吸引咗
父母?
細路?

嘅注意?

比車撞>馬田出場>父母自責

中間有冇發生其他野

父母咁教仔係因為個仔太百厭

後來個仔實在太煩 父母突登計準時間帶個仔衝燈整死佢

點知貨車太快 小朋友太輕 一野撞飛小朋友仲要凌空爆成血漿同肉碎

途人仲大叫緊時 d血肉濺污馬田衣物, 部分腦漿加一隻眼珠連埋神經線拖住部分脂肪飛到馬田一面都係

父母見衝燈影響倒咁多途人, 特別見倒目露兇光既馬田所以立即道歉以免被告人or毆打

佢地唔知既係馬田心情已經好差, 為左戒食人肉逼自己去停屍間工作令自己更能抵抗誘惑. 辛苦地戒食人肉後學做廚師, 岩岩開左茶餐廳兩個月就收倒陰司紙...憤怒之下再次食到人肉既佢又再次視人類為海狗, 目露兇光地望住逐漸走近既一對男女正正因為佢已經搵倒第一獵物, 而今次身邊已經無爸爸阻止佢...

漏左

馬田發現個仔停左係馬路 先叫停對父母？
好難諗你既用途

馬田見到事發之後先行近父母度講野?

驗證完畢 可以開下題

馬田口中唸唸有詞「傻小子 沒有人 可能 逃」
只見陰司紙上面除左寫住劉德華 古天樂 仙杜拉之外
就只有一個個唔完整既符號
但幾張陰司紙拼埋一齊 竟然變成一個箭嘴 指佢地上佢哥哥條撚 條撚住要掛住一張死人紙帶

獸性大發嘅馬田用一堆舊廣東歌屌鳩對父母
對父母聽唔明但都知馬田係傻嘅
於是即刻扮死狗自責希望趁機逃脫

咚=dont？

原來個小朋友係馬田阿哥十年前未被切J時留低既孽種 父母正正係七仔售貨員同佢女朋友

佢地走近後見倒馬田個樣 再諗起十年前既新聞, 忍唔住再次同佢講對唔住...

一家三口係牛？

屌，我知喇
因為立咗國歌法

no 有人估左

馬田你餐飯分開兩次食架？

鐘聲

馬田出場做咗啲咩？

你班友仔 搞到我噴飯

不過 點都要多謝巴打們嘅支持

不是
再諗諗

方向正確
不是

唔洗找

係人

何出此言

馬田做保險?

馬田: 叫咗你買保險㗎啦
父母: 都係我哋唔好

父母衝紅燈冇為意細路停低左所以馬田叫停父母?

屌 唔係真係呀嘛

吊我知啦

等我講下個概念啦
一家3口行元朗千色
正準備過馬路既時候。
個pk sell屎 馬田行埋黎搵個父母sell野
小朋友冇留意到
自己過馬路
而父母都因為馬田既關係冇睇實個仔
就係呢個時候，響鐘。而且係紅燈
朋友就呆左係到。被車飛。
馬田即刻死狗咁話對唔住呀sor呀
但父母知道係因為自己教小朋友聽到鐘聲要停低
所以就話都係佢地錯

所以馬田係殺人兇手

馬田係路人喎

馬田即刻去介紹兩父母買保險/壽終服務

大把路邊sell屎啦

冇特殊身份既行人

定係馬田嘅說話令父母諗起佢地教過呀仔所以自責

見個細路俾車剷到飛起應該無得救
馬田即刻上前介紹父母運條屍去佢做開果個停屍間

一係就同佢地講話跌左銀包
總之定位係咁錯不了

關鍵係父母點解要咁教仔

屌 我又知喇
係因為呢個

屌

似喎, 又有鐘聲

咁都比你恁到

笑到gap gap聲
揭尾故嚟 認真啲 唔好笑

俾你發現咗！

其實馬田之前遇到嘅女殺手就係嗰個老母，為左自保唔俾馬田爆大鑊，佢要定期提供肉類材料俾馬田整野食，之前死左嗰4個男人其實都係馬田嘅陰謀，屍體已經俾馬田整左做野食，而個女人生仔嘅目的，只係想殺左佢再俾條屍馬田，條女係雞係公廁，日日都唔同男人瞓，搞大個肚，無限量供應人肉。
而當然今次意外，其實都只係馬田同女人精心策劃嘅局，個細路條屍？呵呵呵，喺你地估緊嘅時候已經被馬田食左落肚

咚唔係鐘聲咩

我無咁仆街

父母教仔既鐘聲係時鐘聲？
係屋企發出既？
出邊發出既？

關鍵係父母到底對個仔做咗啲乜！

父母教仔聽到鐘聲就好似Dont咁停低唔好郁？

你嘅晚餐

係鐘聲 咚咚咚咁

是
是屋企

同時間有冇關
例如夠鐘要食藥
夠鐘要做早操等等

無記錯既話你話父母職業重要架wo

外國人好鍾意細路作反果時講dont，令到細路停止動作
而

屌我知啦

個仔成日病 父母教佢要按時食藥
於是一響鐘就食藥

如是者 個小朋友今日聽到鐘聲 企係馬路撞死左
馬田講左武口「嘩 未食藥呀？」
父母就諗起佢地教仔

有
不是
不是

學到嘢

父母係老師？

咁即係錯啦。。

今次巴打你屌

錯咗

聽到嘟嘟聲，停低你至精

錯

律師？社工？

果陣幾點有冇關？

同廢老講

如果係咁既話人地問你係咪老師嗰陣你應該答 不是 而唔係無關係 如果唔係好易令人搞錯
估返先 職業係服務業? 父母職業都重要? 定係其中一個既職業重要?

試下估工種嘅特性

下午會比較好

返工定時？工作地點唔變？

父母係工程界教育界財經界科學家社福界運輸界it界工人？

屋企人係火車司機/火車站職員？

父母係拳擊手 成日係屋企同個仔打擂台
一打鐘完回合就要停

定係電車？

馬田係見到意外發生之後行過去係叫call白車嗰啲定係去話個父母

平時教仔停低後有無特定野做？ 定係點穴式停左就算？

好多界別都有相似地方 父母嘅工作有咩特質？

父母職業一樣/唔同?
職業同鐘有關?

你總共skip左我3次

所謂工種既特性係要守時?

估特性 好多職業都有呢個特性

寫字樓？

父母職業收入高定中定低？

自摑

應該唔係拳擊手

對唔住呀巴打

職業一定要準時？

同宗教有關嘅職業?

每五頁一個整合

巴打們已經估到

舊

四個主角 爸 媽 小朋友 馬田（非一家人之一）
小朋友死 被車撞死
撞死前一刻有鐘聲響起
地點係元朗千色廣場對出馬路
呀呀呀係馬田同其他目擊者
眼見車禍後發出
打鐘聲令小朋友停低係馬路 從而被車撞

新
父母同細路過馬路
細路聽到鐘聲停低
俾車撞
細路停低同父母教育有關
馬田係撞車後有劇本

再新
馬田同父母講咗啲嘢
令父母話最衰都係我地
父母教仔嘅時候 係用屋企嘅鐘聲
父母職業有相同特質 （未估咩特質）

有甩漏請見諒

注意

馬田係人
馬田無殺人 無害人
馬田唔識呢家人
馬田有作用
馬田不是司機
馬田無撞死人
馬田和藹可親
馬田無組織害死小朋友
馬田係好大
揭尾故 做乜變咗笑料post

巴打們請留個正評支持小弟

呢個大機會

無錯

關係不大

教個仔準時起身唔賴床？

16頁都好似無乜頭緒

對唔住大佬

大家最後衝剌緊㗎啦

屌 我又知啦

父母教個仔唔好賴床 一聽到鐘聲就要彈起身企定定唔好訓返
如是者今日聽到鐘聲企係路中心俾車撞
馬田講左句 「嘩 霍金都俾你嚇到彈起身」
父母一聽到起身就諗起自己教仔

關係不大 電車會近磅啲

當時果家人去緊參加某啲活動？
定只係放假行街？

屌 我代佢答啦 巴打你屌錯吖

去call白車 仲有做啲野

沒有
停咗就算

都可以 相同特質便可
關係不大

老豆係車長所以要準時翻工開車?

平時係每日停一次？每日時間固定？

又睇你屌到啲乜出嚟
屌 唔啱

紀律部隊？

都可以

唔該

馬田講嘅野係正常人反應？

大家唔好再執着個職業啦 根本就唔重要 重要既係守時咋

今次第一次

撞完車馬田問邊個既小朋友？
係咪撞完車馬田就講左野？

佢地無專登教個仔 而係耳濡目染？

準時守時係其中之一
仲有一個重點
關於父母工作特質

每日三點三飲茶

馬田反應：飲杯茶定驚先

專登教

小弟有個蘋果綠茶茶包 準備沖嚟飲

馬田問完邊個小朋友先令父母注意到 ？

呀仔到左唔知幾點就要等屋企人接佢要企定定?

佢地教細路聽到鐘聲就要停低？ 仲有無其他條件先要停？

馬田講咗句：趕住去死/趕住去投胎？

小弟開估俾大家

呀呀呀 父母掉頭望
望住自己個仔跌倒
馬田大叫 父母就講 最衰都係我地
然後馬田報警 問父母咩事
父母就講出 .......

馬田無咁衰

差個職業就估曬？

未
仲有父母到底教過個仔啲乜

父母教既野就係佢地工佢既特性？

教佢要守時係同小朋友一啲壞習慣有關？
父母職業唔守時好大鑊？

教個制有鐘聲就停低等落車所以個仔個時停佐？

不算是壞習慣
是

文職？

父母係上市公司老版，個細佬以為係上市個鑼聲。所以企定定等影相？

父母既工作係法律界？運輸界？醫療界？教育界？

點解父母工作習慣但要教個仔

係咪要教小朋友時間觀念 個鐘響就要停低望鐘睇下而家幾多點

父母係醫生？

似喎

父母係老師，教個仔玩遊戲
狐狸先生幾多點/123紅綠燈
所以會突然企定定

有可能

認真似

不用再估界別

馬田整合應該重申父母唔係老師

巴打們要估估

每五頁一個整合

巴打們已經估到

舊

四個主角 爸 媽 小朋友 馬田（非一家人之一）
小朋友死 被車撞死
撞死前一刻有鐘聲響起
地點係元朗千色廣場對出馬路
呀呀呀係馬田同其他目擊者
眼見車禍後發出
打鐘聲令小朋友停低係馬路 從而被車撞

新
父母同細路過馬路
細路聽到鐘聲停低
俾車撞
細路停低同父母教育有關
馬田係撞車後有劇本

再新
馬田同父母講咗啲嘢
令父母話最衰都係我地
父母教仔嘅時候 係用屋企嘅鐘聲
父母職業有相同特質 （未估咩特質）

又再新
父母工作要準時 仲有？
父母不是教師
馬田係撞車之後問邊個係小朋友父母
從而令父母講 最衰係自己 然後？
到底小朋友被父母教啲乜？

有甩漏請見諒

注意

馬田係人
馬田無殺人 無害人
馬田唔識呢家人
馬田有作用
馬田不是司機
馬田無撞死人
馬田和藹可親
馬田無組織害死小朋友
馬田係好大
揭尾故 做乜變咗笑料post

巴打們請留個正評支持小弟

唔該巴打

工作特質係要輪更, 鐘聲就係提示夠鐘翻工接更？

呢個真心似

無啦啦有鐘聲就會停低
除左小學聽到鐘聲唔俾行之外
點會有咁既要求

因為一d經歷，所以佢父母先咁教佢？

心理學家？

本身諗住巴打十頁爆機
出個恐怖嘅嚇你地

小朋友是盲既？

如果最後開估係爛估既話實負評你 廿頁都未估到
btw 性質係同企定定有關?

我都驚 估咁耐 會唔會俾你地屌到爆

不是

屋企既鐘聲同宗教有關？
宗教儀式有鐘聲，要企定？

小朋友父母有冇犯法？

馬田係返緊工路過？

整合下先
有可能係醫生又有可能係文職又有可能係司機
咁呢三種職業既共同特性係咩呢 巴打可以恁下
做野嗰陣好專注?

經歷係屋企發生
經歷關工作事
關唔守時事

是
是
是

救護車人員

唔好focus係職業
估埋另一個特質

因為個細路成日嘈住佢父母，所以佢父母整左個鐘，細路一嘈就開個鐘等佢靜

想問父母去左工作呀仔自己係屋企?

因為個仔令佢地遲到?
屋企既鐘聲係嚟自鬧鐘?

屌 返咩工可以唔守時

是 但無關

我而加咪focus係堆職業既共同特質囉? 你講既特質係職業上既特質嘛

父母都好長時間工作同返shift
好少陪小朋友？

我份工

有架 freelance 無固定

佢阿媽AV女優？

鬧鐘響代表父母要返工?
但係之前試過因為個仔嘈/走嚟走去/發脾氣而令父母遲到?
之後父母就教個仔聽到鐘聲要企定唔好嘈?

工時長

我諗唔係

近磅啦近磅啦巴打

叫佢聽到鐘聲就唔好痴住父母?

準備翻工
發現呀仔自己走失左要揾翻呀仔
係街有人問邊個個仔
以後要仔仔聽到鐘聲企定定
9up

教個仔聽到鐘聲就唔好騷擾/ 阻住dady mamy？

唔好估職業係因為好多職業都可以令佢地咁教仔
估嚟都嘥氣

呢個職業除咗要守時
至少係唔可以帶細路
甚至係隨時候命好短時間要立即出門口

屌 今次我真係知
有次朝早呀仔禁熄左老豆老母鬧鐘
搞到佢地遲到
從此鐘一響就要佢唔好郁

似呀屌

其實係咪仲要連去馬田句野

無撚有錯呀 屌得啱呀巴打

準備開估

唔好郁同企定既分別係

馬田等俾人屌

大街大巷有鬧鐘聲，仲要大聲過d鬧市聲
元朗千色店好多鬧鐘？

因為佢跌倒咗響鐘唔郁冇起身司機睇唔到撞到佢

馬田係連接位 問父母點解個仔企咗係度
令父母知自己今朝嘅說話 累死個仔

小弟知道巴打估咗咗耐 總會有啲攰 唔想估 甚至憤怒

對唔住咁多位巴打

小弟自問功力不足 多謝巴打肯花時間支持小弟

呢個故嘅念頭係原自今朝馬田睇到單新聞 見到父母鬧小朋友嘅句子有可能影響小朋友一世 有感而發 所以演繹呢個故

再次多謝巴打支持

故事教訓家長唔好教個仔衝紅燈
知你多產辛苦 加油巴打 出多d故

你知唔知你衰咩吖 衰在你個工時長無撚用 根本一個準時都夠哂
仲要等人估左勁耐咩特質
btw正皮 等下個

我係覺得今朝先鬧個仔少少牽強
不過巴打正呀繼續加油

之前有位巴打話馬田講果句野係唔係「係邊個既小朋友？」
你話「係 」
我諗好多人思考左好耐呢句野

我都諗左好耐

唉等我開估啦

其實父母職業都好需要準時 而且唔可以miss巴士, 因為一miss就要等好耐

由於小朋友成日都預唔岩時間出門口, 父母教左佢一個system. 鬧鐘叮叮聲時小朋友就要著衫 咚咚聲就要即刻綁好鞋帶準備出發

一家三口衝紅燈瞬間千色店鬧鐘響起, 小朋友即刻鬆開爸爸隻手蹲低綁鞋帶, 而爸爸發現想轉身叫佢時已經太遲 而貨車司機亦睇唔倒小朋友...

事後馬田走去講 唉 鞋帶都未甩 點解唔過左馬路先綁...

果個係好似Times外牆出面個鐘咁
但會發出類似大笨鐘果啲 噹噹 聲
係好撚大聲成條街都聽到

傳統鬧鐘唔會用呢隻聲
但依家咁多電子鬧鐘又電話
要揀返呢隻聲都唔係唔得

巴打加油

雖然個故感覺有啲零碎
不過睇得出馬田巴打花咗好多心思落去
期待下一個故

攞彩呀？

我覺得今次故事整體算好合理 係馬田既戲份有d夾硬